export const doubts = [
  {
    question: "01. Quanto tempo eu tenho de acesso?",
    answer: "Seu acesso é de 1 ano.",
    id: 1,
  },
  {
    question:
      "02. Se eu precisar estudar para mais um concurso, terei alguma condição para renovar?",
    answer:
      "Com certeza! No ato da renovação, todo ex-aluno do Perspectiva recebe um link especial vinculado ao seu CPF de cadastro aqui com a gente. Esse link é de, pelo menos, 40% OFF do valor do curso. Ou seja, o preço da turma sai, no mínimo, com 40% de desconto.",
    id: 2,
  },
  {
    question: "03. Na plataforma, tem toda a teoria que cai na prova?",
    answer: "Sim! Nós montamos nosso conteúdo de acordo com o edital.",
    id: 3,
  },
  {
    question: "04. Haverá simulados?",
    answer:
      "Sim! São no mínimo 12 simulados no ano. 100% exclusivos de acordo com todo o conteúdo programático do edital. O calendário está disponível dentro da nossa plataforma.",
    id: 4,
  },
  {
    question: "05. Como funcionam as correções dos simulados?",
    answer:
      "Nossos simulados vêm acompanhados de um gabarito interativo, ou seja, você o preenche on-line e, após enviar suas respostas, o sistema te indica sua nota instantaneamente. As questões erradas trazem indicações de vídeos com resolução comentada. Assim, você pode descobrir o que precisa ser melhorado e aprende, efetivamente, com seus erros.",
    id: 5,
  },
  {
    question:
      "06. Em relação às outras questões (que eu acertar), eu posso ver as resoluções também?",
    answer:
      "Claro! Todas as questões do simulado ficam gravadas e disponíveis em uma playlist exclusiva. O link fica liberado dentro da plataforma.",
    id: 6,
  },
  {
    question: "07. Caso eu não me adapte, posso cancelar?",
    answer:
      "Claro que pode. Você tem acesso à plataforma por 7 dias para explorar o curso como quiser e caso não goste do nosso conteúdo ou do nosso método dentro desses 7 dias, você pode cancelar e receber seu investimento de volta, com estorno total da compra.",
    id: 7,
  },
  {
    question: "08. Preciso ver todos os vídeos para me preparar?",
    answer:
      "Não! A maioria dos nossos vídeos são de resoluções das questões presentes nas apostilas, e nossa equipe está empenhada em aumentar cada vez mais esse tipo de conteúdo. Assim, buscamos evitar que os alunos acumulem dúvidas sobre os exercícios. Caso você tenha acertado a questão e esteja se sentindo seguro com aquele assunto, não precisa assistir ao vídeo. Basta seguir seus estudos.",
    id: 8,
  },
  {
    question: "09. Terei um planejamento de estudo?",
    answer:
      "Sim! Nós deixamos um planejamento base na plataforma para que você use em seu dia a dia. Porém, é muito possível que ajustes tenham de ser feitos para que o planejamento esteja adaptado à sua realidade. Seguindo a estrutura do modelo, você terá uma carga de estudos bem desenvolvida, com toda certeza. Ah! Lembre-se sempre: você também pode nos pedir ajuda sempre que quiser!",
    id: 9,
  },
  {
    question: "10. Existe algum método de ensino que me ajude?",
    answer:
      "Claro! O Método CRC é a metodologia exclusiva do Perspectiva. Ele vai te ajudar a não esquecer mais o conteúdo que você estudou e te fará evoluir com muita velocidade e consistência pela matéria. A falta de tempo, organização e planejamento não será mais um problema para você.",
    id: 10,
  },
  {
    question: "11. Mas esse Método CRC funciona para qualquer pessoa?",
    answer:
      "Ele já funcionou para quem já estava há quase 10 anos sem estudar, para quem recém terminou o colégio, para quem trabalha e tem pouco tempo para estudar, para quem tem o dia todo disponível etc. O método CRC não é uma fórmula mágica, já que baseia-se nas mais recentes pesquisas sobre o funcionamento do cérebro para garantir que o potencial de qualquer pessoa seja desenvolvido em sua plenitude. A ideia é amplificar ao máximo a capacidade de raciocínio e de retenção de conhecimento. É ciência.",
    id: 11,
  },
  {
    question: "12. As aulas são ao vivo ou gravadas?",
    answer:
      "Todas as nossas aulas são gravadas nos nossos estúdios e editadas. E você pode assistir quantas vezes quiser. ",
    id: 12,
  },
  {
    question: "13. Eu posso assistir às aulas quantas vezes eu quiser?",
    answer:
      "Sim! Você pode assistir quantas vezes quiser durante o período de contratação.",
    id: 13,
  },
  {
    question: "14. Caso eu tenha alguma dúvida, como consigo ajuda?",
    answer:
      "Você pode mandar sua dúvida no grupo VIP do Discord (Aplicativo gratuito de conversa). Nossa equipe está sempre checando tudo isso para que nenhum de nossos alunos fique sem respostas. ",
    id: 14,
  },
  {
    question: "15. É possível passar de primeira?",
    answer:
      "Sim! Não existem regras nesse sentido. Entre nossos alunos aprovados, temos exemplos de pessoas que passaram na prova do CBMERJ com um ano de estudo com a gente; tivemos alunos aprovados que não estudavam há quase 10 anos; pessoas que trabalhavam como UBER e de entregador de iFood. São diversas as histórias de sucesso.",
    id: 15,
  },
  {
    question: "16. Eu posso compartilhar o meu acesso com alguém?",
    answer:
      "Não! O acesso à plataforma é único. Caso o sistema identifique múltiplos acessos simultâneos e de IPs diferentes (computadores, tablets e/ou celulares), a conta será bloqueada permanentemente.",
    id: 16,
  },
  {
    question:
      "17. Eu preciso ter ensino superior para prestar concurso para Oficial?",
    answer:
      "Não! O concurso para Oficial CBMERJ exige apenas ensino médio completo!",
    id: 17,
  },
  {
    question: "18. Eu posso vender meu acesso para outras pessoas?",
    answer:
      "Apesar dessa pergunta nem fazer muito sentido, fizemos questão de colocar aqui no FAQ por conta dos inúmeros processos que ex-alunos da plataforma estão tendo que responder por pirataria. Lembrando: pirataria é crime previsto no código penal, com até 3 anos de prisão.",
    id: 18,
  },
  {
    question:
      "19. Se eu estiver respondendo algum processo, posso prestar concurso?",
    answer:
      "Se você estiver respondendo a qualquer processo, sobretudo criminal, isso é configurado como excludente para tomar posse no concurso do CBMERJ, assim como passagens pela polícia.",
    id: 19,
  },
  {
    question: "20. Serei excluído do concurso por ter tatuagens?",
    answer:
      "Tatuagens só excluem os candidatos nos casos de tons pejorativos, agressivos, intolerantes e preconceituosos.",
    id: 20,
  },
];
